<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Trabalhos on</title><link>www.llsaboya.com/products/</link><description>Recent content in Trabalhos on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="www.llsaboya.com/products/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Livro - Atendimento Bancário</title><link>www.llsaboya.com/products/livro-atendimento-bancario/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/products/livro-atendimento-bancario/</guid><description>HomeTrabalhosLivro - Atendimento … Atendimento Bancário Como atender e vender em qualquer Instituição Financeira. É um guia completo para quem trabalha em IF, especialmente para aqueles que querem aprimorar suas habilidades em atendimento ao cliente e em vender (bem e com ética) produtos e serviços financeiros. Não é fácil encontrar literatura feita para melhorar a vida de quem trabalha em bancos. Estudos acadêmicos focam em temas sofisticados, que dêem aos seus autores autoridade e reconhecimento nas universidades.</description></item><item><title>D4T - Digital Garden de Design Instrucional</title><link>www.llsaboya.com/products/d4t-digital-garden-de-design-instrucional/</link><pubDate>Tue, 02 May 2023 19:02:44 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/products/d4t-digital-garden-de-design-instrucional/</guid><description>HomeTrabalhosD4T - Digital Garden de … D4T - Digital Garden de Design Instrucional O D4T fornece uma coleção selecionada de informações e recursos para educadores e designers instrucionais. O objetivo principal do site é disseminar novas ideias e servir como um repositório de informações sobre design instrucional em português. O site deve permitir o fácil acesso e navegação das informações, bem como apresentar conteúdo de forma orgânica e interconectada.</description></item><item><title>Modelo de Análise e Diagnóstico de Empresa</title><link>www.llsaboya.com/products/modelo-de-analise-diagnostico-de-empresa/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 12:19:25 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/products/modelo-de-analise-diagnostico-de-empresa/</guid><description>HomeTrabalhosModelo de Análise e … Atendimento Bancário Como atender e vender em qualquer Instituição Financeira. O livro apresenta um guia comparável a um plano confiável para líderes e empreendedores, uma ferramenta abrangente para dissecar e compreender os mecanismos internos da sua organização. Não é apenas uma rápida olhada sob o capô; é uma inspeção detalhada, do motor ao escapamento. No livro &amp;ldquo;Modelo de Análise e Diagnóstico de Empresas&amp;rdquo;, Lefebvre Saboya apresenta uma ferramenta prática e robusta como um machado forjado à mão, feito sob medida para atravessar as complexidades empresariais.</description></item><item><title>Liderança e Delegação - eLearning Baseada em Cenários</title><link>www.llsaboya.com/products/lideranca-delegacao-experiencia-de-elearning-baseada-em-cenarios/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/products/lideranca-delegacao-experiencia-de-elearning-baseada-em-cenarios/</guid><description>Projeto: Liderança e Delegação Experiência de eLearning Baseada em Cenários Bom, se você está aqui para aprender sobre &amp;ldquo;Liderança e Delegação&amp;rdquo;, vamos cortar o excesso e ir direto ao assunto. Este não é um daqueles cursos cheios de frufrus e teorias sem sentido. Este é um projeto prático, destinado a líderes reais que enfrentam desafios reais no mundo corporativo - um mundo que, francamente, não tem tempo para enrolação.</description></item></channel></rss>