<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cultura on</title><link>www.llsaboya.com/categories/cultura/</link><description>Recent content in Cultura on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 17:20:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="www.llsaboya.com/categories/cultura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Resgate - Uma Janela Para os Oitocentos</title><link>www.llsaboya.com/posts/resgate-uma-janela-para-os-oitocentos/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 17:20:24 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/resgate-uma-janela-para-os-oitocentos/</guid><description>Em 1890, Rui Barbosa decidiu queimar todos os arquivos da escravidão no Brasil. Durante anos, esse ato esteve diretamente ligado a uma suposta tentativa do Ministro em tentar destruir registros da escravidão. Ingênua opinião.
&amp;ldquo;Nos primeiros anos da República, o Ministro da Fazenda Rui Barbosa mandou destruir as cópias das matrículas e registros de propriedade de escravos. Com esta medida, provavelmente, ele eliminaria as provas da posse anterior de escravos, dificultando ações que reivindicassem, perante o governo, a indenização da propriedade perdida com a abolição.</description></item><item><title>A Norma Oculta, por Marcos Bagno</title><link>www.llsaboya.com/posts/norma-oculta-por-marcos-bagno/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 18:45:10 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/norma-oculta-por-marcos-bagno/</guid><description>Marcos Bagno é doutor em lingüística e professor da UNB. Seus livros são figuras certas nas aulas dos cursos de comunicação. Possivelmente, é o primeiro de discussão da língua que o graduando toma conhecimento. É inegável que A Norma Oculta suscita pontos importantes na reflexão, nosso modo de falar e interagir socialmente com os outros falantes.
Entretanto, assim como é provocadora, a obra pode enganar os menos acostumados ao tema (e que por sinal, é maioria dos alunos de universidades).</description></item><item><title>Gabriel Marcel e o existencialismo, por Urbano Zilles</title><link>www.llsaboya.com/posts/review-gabriel-marcel-urbano-ziles/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 18:19:25 +0600</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/review-gabriel-marcel-urbano-ziles/</guid><description>Os seres vivos nascem, crescem e morrem. A existência é prática. Já os seres humanos são especialistas em enriquecer a experiência de viver. As pessoas conseguem isso através do pensamento. Somente a reflexão consegue valorizar atos banais como nascer, crescer e morrer: atividades realizadas por qualquer ser vivo nesse planeta. Todo avanço da humanidade se deve à nossa capacidade de pensar e buscar o reconhecimento por fazê-lo.
A filosofia é a codificação de nossa reflexão.</description></item></channel></rss>