<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Breves Notas on</title><link>www.llsaboya.com/blog/</link><description>Recent content in Breves Notas on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2023 02:08:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="www.llsaboya.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tecnologia de Desempenho Humano</title><link>www.llsaboya.com/posts/tecnologia-de-desempenho-humano/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 02:08:16 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/tecnologia-de-desempenho-humano/</guid><description>Um guia abrangente que explora os princípios, metodologias e aplicações da Tecnologia de Desempenho Humano (HPT) para melhorar o desempenho nas organizações.
Informação
O artigo explora a Tecnologia de Desempenho Humano (HPT), uma abordagem integrada para melhorar o desempenho humano nas organizações. A HPT é baseada na premissa de que as organizações são sistemas e que o desempenho dentro desses sistemas é influenciado por múltiplos fatores. A HPT pode ajudar as organizações a identificar lacunas de desempenho e desenvolver intervenções direcionadas para alcançar seus objetivos de forma mais eficaz.</description></item><item><title>Consultoria Interna e a Transformação Organizacional</title><link>www.llsaboya.com/posts/consultoria-interna-transformacao-organizacional/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 14:48:50 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/consultoria-interna-transformacao-organizacional/</guid><description>A transformação organizacional é tão constante quanto a mudança das estações. Assim como uma árvore precisa perder suas folhas para crescer, as empresas têm que se adaptar e evoluir para se manterem vivas em um mundo de mudanças tecnológicas, demandas de mercado e normas regulatórias. Mas fazer essa mudança acontecer não é como cortar lenha - requer estratégia, execução eficiente e, mais do que tudo, uma cultura que não apenas tolera, mas abraça a mudança.</description></item><item><title>As 5 Áreas do Design Instrucional</title><link>www.llsaboya.com/posts/5-areas-design-instrucional/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 19:24:28 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/5-areas-design-instrucional/</guid><description>O mercado de Design Instrucional pode parecer confuso. Quando não é apenas &amp;ldquo;o caos&amp;rdquo;. Precisei até criar um M-learning para explicar o conceito porque fica mais fácil esclarecer o assunto.
Gestão de conhecimento não é prioridade nas empresas, principalmente naquelas possuem diversos funcionários fazendo mais ou menos a mesma coisa. Se um faltar, alguém repõe. Também é comum encontrar colecionadores de mapeamento de processos, coaches de treinamento de alta performance e gurus de fórmulas mágicas de desempenho.</description></item><item><title>Resgate - Uma Janela Para os Oitocentos</title><link>www.llsaboya.com/posts/resgate-uma-janela-para-os-oitocentos/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 17:20:24 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/resgate-uma-janela-para-os-oitocentos/</guid><description>Em 1890, Rui Barbosa decidiu queimar todos os arquivos da escravidão no Brasil. Durante anos, esse ato esteve diretamente ligado a uma suposta tentativa do Ministro em tentar destruir registros da escravidão. Ingênua opinião.
&amp;ldquo;Nos primeiros anos da República, o Ministro da Fazenda Rui Barbosa mandou destruir as cópias das matrículas e registros de propriedade de escravos. Com esta medida, provavelmente, ele eliminaria as provas da posse anterior de escravos, dificultando ações que reivindicassem, perante o governo, a indenização da propriedade perdida com a abolição.</description></item><item><title>Qual o melhor Linux para o MacBook Air antigo</title><link>www.llsaboya.com/posts/qual-melhor-linux-para-macbook-air-antigo/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 17:20:24 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/qual-melhor-linux-para-macbook-air-antigo/</guid><description>Durante toda a primeira década de 2000 eu usei Macintosh. Eles eram claramente melhores do que o Windows (e nessa época Linux nunca fora uma opção). Não foi resenhas de revistas especializadas ou comparativos que me fizeram mudar de computador. O que me convenceu foi o barulho do disco rígido.
Hoje ninguém compreende como o barulho do HD podia ser irritante, ainda mais quando SSDs são a norma. Entretanto, o barulho e a vibração dos discos rígidos era um problema sério.</description></item><item><title>Tradução de Guia de escrita, por Jordan Peterson</title><link>www.llsaboya.com/posts/traducao-de-guia-de-escrita-por-jordan-peterson/</link><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 18:19:25 +0600</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/traducao-de-guia-de-escrita-por-jordan-peterson/</guid><description>Nota do tradutor: A versão original está no site do Jordan Peterson (clique em Online Exercises e depois clique em Writing Guide). Essa não é uma tradução juramentada chata e tediosa, portanto há adaptações para a melhor compreensão do leitor (o que ainda deveria ser normal em traduções, mas já não o é). Entretanto, não mudei as referências de formatação (então, se você faz faculdade no Brasil, deve saber ABNT). Se quiser, baixe o modelo em Word ou a versão em PDF.</description></item><item><title>Breaking Bad Habits - Freek Vermeulen</title><link>www.llsaboya.com/posts/breaking-bad-habits-freek-vermeulen/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 20:37:45 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/breaking-bad-habits-freek-vermeulen/</guid><description>&amp;ldquo;Sempre fizemos dessa jeito e, olhe em sua volta, todo mundo faz dessa maneira! E se esse não fosse a melhor maneira, ninguém mais faria assim&amp;rdquo;
Freek Vermeulen ouviu isso de um grande executivo. Eu já ouvi isso de grandes executivos. Você também já ouviu grandes executivos, e até mesmo do seu chefe imediato. A diferença entre nós: Freek é professor na London Business School, especialista em estratégia e empreendedorismo.</description></item><item><title>A Norma Oculta, por Marcos Bagno</title><link>www.llsaboya.com/posts/norma-oculta-por-marcos-bagno/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 18:45:10 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/norma-oculta-por-marcos-bagno/</guid><description>Marcos Bagno é doutor em lingüística e professor da UNB. Seus livros são figuras certas nas aulas dos cursos de comunicação. Possivelmente, é o primeiro de discussão da língua que o graduando toma conhecimento. É inegável que A Norma Oculta suscita pontos importantes na reflexão, nosso modo de falar e interagir socialmente com os outros falantes.
Entretanto, assim como é provocadora, a obra pode enganar os menos acostumados ao tema (e que por sinal, é maioria dos alunos de universidades).</description></item><item><title>Instructional Design na aprendizagem corporativa</title><link>www.llsaboya.com/posts/instructional-design-na-aprendizagem-corporativa/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 18:45:10 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/instructional-design-na-aprendizagem-corporativa/</guid><description>Educação corporativa não é um novo conceito, muito pelo contrário. A General Motors começou a fornecer educação e treinamento para funcionários em 1914, criando a sua Universidade Corporativa (com maiúsculas) em 1950. O McDonald&amp;rsquo;s abriu sua &amp;ldquo;Universidade do Hamburger&amp;rdquo; em 1960. A Universidade da Disney e da Motorola apareceram nos anos 70. E a partir do final do século passado, as universidades corporativas se espalharam pelas mais diversas empresas.
Universidade corporativa é um recurso estratégico da organização, que serve à missão da empresa e ao futuro da companhia.</description></item><item><title>O 5W2H e Suas Origens</title><link>www.llsaboya.com/posts/como-usar-5w2h-suas-origens/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 18:45:10 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/como-usar-5w2h-suas-origens/</guid><description>A ferramenta 5W2H, frequentemente associada à gestão de qualidade, tem suas raízes profundamente enraizadas na história da civilização ocidental. Longe de ser uma invenção contemporânea, a metodologia 5W2H tem desempenhado um papel crucial no campo da administração, especialmente após a sua popularização na indústria automobilística japonesa. As perguntas-chave representadas por 5W2H são:
Quem? (Who?) O quê? (What?) Onde? (Where?) Quando? (When?) Por quê? (Why?) Como? (How?) Quanto? (How Much?) Em sua aplicação prática, esta ferramenta geralmente assume a forma de tabelas, sessões de brainstorming ou anotações rápidas em cadernos.</description></item><item><title>Tradução de Um Culto da Ignorância, por Isaac Asimov</title><link>www.llsaboya.com/posts/traducao-de-um-culto-da-ignorancia-por-isaac-asimov/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 18:19:25 +0600</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/traducao-de-um-culto-da-ignorancia-por-isaac-asimov/</guid><description>É difícil discutir com a antiquíssima justificativa para a liberdade de imprensa: &amp;ldquo;O Direito de Saber da América&amp;rdquo;. Parece quase cruel perguntar, ingênuo, &amp;ldquo;Por favor, o direito da América saber o quê&amp;rdquo;? Ciência? Matemática? Economia? Línguas estrangeiras?
Nenhuma dessas coisas, claro! Na verdade, qualquer um poderia supor muito bem que o sentimento geral é de que a América está bem melhor sem essas miudezas.
Existe um culto da ignorância nos Estados Unidos, ele sempre existiu.</description></item><item><title>Dale Carnegie vale a pena?</title><link>www.llsaboya.com/posts/dale-carnegie-vale-pena/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 12:00:00 +0000</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/dale-carnegie-vale-pena/</guid><description>Se você não conhece Dale Carnegie, certamente já tropeçou no livro dele, “Como fazer amigos e influenciar pessoas”. Publicado em 1936, esse livro é o machado afiado do desenvolvimento pessoal e autoajuda do século XX - além do disseminador da maldita frase &amp;ldquo;Já parou pra pensar&amp;hellip;?&amp;rdquo;.
Durante o tempo que passei na Dale Carnegie Training, a pergunta que mais ouvi era: &amp;ldquo;Esse método Dale Carnegie realmente vale a pena ou é só conversa fiada?</description></item><item><title>Gabriel Marcel e o existencialismo, por Urbano Zilles</title><link>www.llsaboya.com/posts/review-gabriel-marcel-urbano-ziles/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 18:19:25 +0600</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/review-gabriel-marcel-urbano-ziles/</guid><description>Os seres vivos nascem, crescem e morrem. A existência é prática. Já os seres humanos são especialistas em enriquecer a experiência de viver. As pessoas conseguem isso através do pensamento. Somente a reflexão consegue valorizar atos banais como nascer, crescer e morrer: atividades realizadas por qualquer ser vivo nesse planeta. Todo avanço da humanidade se deve à nossa capacidade de pensar e buscar o reconhecimento por fazê-lo.
A filosofia é a codificação de nossa reflexão.</description></item><item><title>Título de Capitalização - O que é e como se vende</title><link>www.llsaboya.com/posts/titulo-de-capitalizacao-e-como-se-vende/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 18:19:25 +0600</pubDate><guid>www.llsaboya.com/posts/titulo-de-capitalizacao-e-como-se-vende/</guid><description>Títulos de capitalização não são investimentos, são instrumentos de transformação social e financeira. Se tal afirmação parece loucura, é porque durante noventa décadas os TCs só foram usados para ganhar dinheiro.
Pergunte ao seu gerente de banco ou assessor de investimento a origem das capitalizações. Duvido que a maioria deles saiba. Pergunte também qual a tradução de título de capitalização no inglês. Não saberão também. E isso pouco importa na verdade.</description></item></channel></rss>